中文可以點樣演釋country同nation既區別？

英文解釋：

簡單講就係country係地域上、政治上層面，而nation比較傾向指一族人既共同語言、歷史、文化。但中文是咪冇分得咁清楚

再引伸去香港既情況，既然港獨係被政府禁止提倡(Hong Kong as an independent country)，但香港人有共同文化、歷史（英屬時期）同獨特語言（香港廣東話），咁算唔算係形成到一個Hong Kong nation？

利申：皇冠頭出世紙、BNO、香港廣東話係我最引以為榮既核心價值